1	-	$-	<strek>	<strek>	_	4	IK	_	name=O
2	Innan	innan	prep	prep	_	4	ADV	_	name=O
3	folkemusikkmiljøet	folkemusikkmiljø	subst	subst	nøyt|appell|eint|bu|samset	2	PUTFYLL	_	name=O
4	kjenner	kjenne	verb	verb	pres	0	FINV	_	name=O
5	eg	eg	pron	pron	pers|1|eint|hum|nom	4	SUBJ	_	name=O
6	så	så	adv	adv	_	7	ADV	_	name=O
7	mange	mange	adj	adj	pos|fl	4	DOBJ	_	name=O
8	at	at	sbu	sbu	_	11	SBU	_	name=O
9	det	det	pron	pron	pers|3|nøyt|eint	11	FSUBJ	_	name=O
10	ikkje	ikkje	adv	adv	_	11	ADV	_	name=O
11	er	vere	verb	verb	pres	6	ADV	_	name=O
12	vanskeleg	vanskeleg	adj	adj	pos|nøyt|ub|eint	11	SPRED	_	name=O
13	å	å	inf-merke	inf-merke	_	11	PSUBJ	_	name=O
14	få	få	verb	verb	inf	13	INFV	_	name=O
15	lære	lære	verb	verb	inf	14	INFV	_	name=O
16	det	det	pron	pron	pers|3|nøyt|eint	15	DOBJ	_	name=O
17	eg	eg	pron	pron	pers|1|eint|hum|nom	18	SUBJ	_	name=O
18	vil	vilje	verb	verb	pres	16	ATR	_	name=O
19	.	$.	clb	clb	<punkt>	4	IP	_	name=O

1	Dessutan	dessutan	adv	adv	_	2	ADV	_	name=O
2	har	ha	verb	verb	pres	0	FINV	_	name=O
3	eg	eg	pron	pron	pers|1|eint|hum|nom	2	SUBJ	_	name=O
4	godt	god	adj	adj	pos|nøyt|ub|eint	5	ATR	_	name=O
5	høve	høve	subst	subst	nøyt|appell|ub|eint	2	DOBJ	_	name=O
6	til	til	prep	prep	_	5	ATR	_	name=O
7	å	å	inf-merke	inf-merke	_	6	PUTFYLL	_	name=O
8	drive	drive	verb	verb	inf	7	INFV	_	name=O
9	med	med	prep	prep	_	8	ADV	_	name=O
10	spel	spel	subst	subst	nøyt|appell|ub|eint	9	PUTFYLL	_	name=O
11	samtidig	samtidig	adj	adj	pos|nøyt|ub|eint	8	ADV	_	name=O
12	med	med	prep	prep	_	11	ADV	_	name=O
13	tekstilstudiane	tekstilstudie	subst	subst	mask|appell|fl|bu|samset	12	PUTFYLL	_	name=O
14	,	$,	<komma>	<komma>	_	2	IK	_	name=O
15	understrekar	understreke	verb	verb	pres	2	PAR	_	name=O
16	ho	ho	pron	pron	pers|3|fem|eint|nom	15	SUBJ	_	name=O
17	.	$.	clb	clb	<punkt>	2	IP	_	name=O

1	Sara	Sara	subst	subst	fem|prop	2	SUBJ	_	name=B-PER
2	var	vere	verb	verb	pret	0	FINV	_	name=O
3	ikkje	ikkje	adv	adv	_	2	ADV	_	name=O
4	den	den	det	det	dem|fem|eint	5	DET	_	name=O
5	einaste	einaste	det	det	kvant|<adj>|bu	2	SPRED	_	name=O
6	som	som	sbu	sbu	_	7	SBU	_	name=O
7	gjorde	gjere	verb	verb	pret	5	ATR	_	name=O
8	det	det	pron	pron	pers|3|nøyt|eint	7	FOBJ	_	name=O
9	godt	god	adj	adj	pos|nøyt|ub|eint	7	OPRED	_	name=O
10	i	i	prep	prep	_	7	ADV	_	name=O
11	B-klassa	B-klasse	subst	subst	fem|appell|eint|bu|samset	10	PUTFYLL	_	name=O
12	for	for	prep	prep	_	11	ATR	_	name=O
13	hardingfele	hardingfele	subst	subst	fem|appell|ub|eint	12	PUTFYLL	_	name=O
14	,	$,	<komma>	<komma>	_	11	IK	_	name=O
15	der	der	sbu	sbu	_	20	SBU	_	name=O
16	i	i	prep	prep	_	19	ATR	_	name=O
17	alt	alt	pron	pron	pers|3|nøyt|eint	16	PUTFYLL	_	name=O
18	29	29	det	det	kvant|fl	19	DET	_	name=O
19	utøvarar	utøvar	subst	subst	mask|appell|ub|fl	20	SUBJ	_	name=O
20	deltok	delta	verb	verb	pret	11	ATR	_	name=O
21	.	$.	clb	clb	<punkt>	2	IP	_	name=O

1	Ottar	Ottar	subst	subst	prop	5	SUBJ	_	name=B-PER
2	Kåsa	Kåsa	subst	subst	prop	1	FLAT	_	name=I-PER
3	frå	frå	prep	prep	_	1	ATR	_	name=O
4	Arabygdi	Arabygdi	subst	subst	prop	3	PUTFYLL	_	name=B-LOC
5	spela	spele	verb	verb	pret	0	FINV	_	name=O
6	seg	seg	pron	pron	eint|akk	5	DOBJ	_	name=O
7	opp	opp	prep	prep	_	5	OPRED	_	name=O
8	i	i	prep	prep	_	7	PUTFYLL	_	name=O
9	A-klassa	A-klasse	subst	subst	fem|appell|eint|bu|samset	8	PUTFYLL	_	name=O
10	etter	etter	prep	prep	_	5	ADV	_	name=O
11	å	å	inf-merke	inf-merke	_	10	PUTFYLL	_	name=O
12	ha	ha	verb	verb	inf	11	INFV	_	name=O
13	passert	passere	verb	verb	perf-part	12	INFV	_	name=O
14	grensa	grense	subst	subst	fem|appell|eint|bu	13	DOBJ	_	name=O
15	på	på	prep	prep	_	14	ATR	_	name=O
16	114	114	det	det	kvant|fl	17	DET	_	name=O
17	poeng	poeng	subst	subst	nøyt|appell|ub|fl	15	PUTFYLL	_	name=O
18	for	for	prep	prep	_	13	ADV	_	name=O
19	andre	andre	adj	adj	pos|eint|bu|<ordenstal>	20	ATR	_	name=O
20	gong	gong	subst	subst	mask|appell|ub|eint	18	PUTFYLL	_	name=O
21	,	$,	<komma>	<komma>	_	13	IK	_	name=O
22	ein	ein	det	det	kvant|mask|eint	23	DET	_	name=O
23	innsats	innsats	subst	subst	mask|appell|ub|eint	11	APP	_	name=O
24	som	som	sbu	sbu	_	25	SBU	_	name=O
25	plasserte	plassere	verb	verb	pret	23	ATR	_	name=O
26	han	han	pron	pron	pers|3|mask|eint|akk	25	DOBJ	_	name=O
27	som	som	prep	prep	_	25	OPRED	_	name=O
28	nummer	nummer	subst	subst	nøyt|appell|ub|eint	29	ADV	_	name=O
29	fem	fem	det	det	kvant|fl	27	PUTFYLL	_	name=O
30	på	på	prep	prep	_	25	ADV	_	name=O
31	resultatlista	resultatliste	subst	subst	fem|appell|eint|bu|samset	30	PUTFYLL	_	name=O
32	.	$.	clb	clb	<punkt>	5	IP	_	name=O

1	Nykonfirmerte	nykonfirmert	adj	adj	pos|eint|bu	2	ATR	_	name=O
2	Ingebjørg	Ingebjørg	subst	subst	fem|prop	7	SUBJ	_	name=B-PER
3	Harman	Harman	subst	subst	prop	2	FLAT	_	name=I-PER
4	Bratland	Bratland	subst	subst	prop	2	FLAT	_	name=I-PER
5	frå	frå	prep	prep	_	2	ATR	_	name=O
6	Edland	Edland	subst	subst	prop	5	PUTFYLL	_	name=B-LOC
7	har	ha	verb	verb	pres	0	FINV	_	name=O
8	alt	alt	adv	adv	_	9	ADV	_	name=O
9	rokke	rekke	verb	verb	perf-part	7	INFV	_	name=O
10	å	å	inf-merke	inf-merke	_	9	DOBJ	_	name=O
11	bli	bli	verb	verb	inf	10	INFV	_	name=O
12	ein	ein	det	det	kvant|mask|eint	13	DET	_	name=O
13	veteran	veteran	subst	subst	mask|appell|ub|eint	11	SPRED	_	name=O
14	i	i	prep	prep	_	11	ADV	_	name=O
15	landstoppen	landstopp	subst	subst	mask|appell|eint|bu|samset	14	PUTFYLL	_	name=O
16	i	i	prep	prep	_	15	ATR	_	name=O
17	kveding	kveding	subst	subst	fem|appell|ub|eint	16	PUTFYLL	_	name=O
18	.	$.	clb	clb	<punkt>	7	IP	_	name=O

1	Og	og	konj	konj	clb	3	KONJ	_	name=O
2	ho	ho	pron	pron	pers|3|fem|eint|nom	3	SUBJ	_	name=O
3	skuffa	skuffe	verb	verb	pret	0	FINV	_	name=O
4	slett	slett	adj	adj	pos|nøyt|ub|eint	5	ADV	_	name=O
5	ikkje	ikkje	adv	adv	_	3	ADV	_	name=O
6	der	der	sbu	sbu	_	8	SBU	_	name=O
7	ho	ho	pron	pron	pers|3|fem|eint|nom	8	SUBJ	_	name=O
8	inntok	innta	verb	verb	pret	3	ADV	_	name=O
9	koret	kor	subst	subst	nøyt|appell|eint|bu	8	DOBJ	_	name=O
10	i	i	prep	prep	_	9	ATR	_	name=O
11	Bergstaden	Bergstaden	subst	subst	prop	10	PUTFYLL	_	name=B-LOC
12	Ziir	Ziir	subst	subst	prop	11	FLAT	_	name=I-LOC
13	,	$,	<komma>	<komma>	_	11	IK	_	name=O
14	den	den	det	det	dem|fem|eint	16	DET	_	name=O
15	monumentale	monumental	adj	adj	pos|eint|bu	16	ATR	_	name=O
16	steinkyrkja	steinkyrkje	subst	subst	fem|appell|eint|bu|samset	11	APP	_	name=O
17	på	på	prep	prep	_	16	ATR	_	name=O
18	Røros	Røros	subst	subst	prop	17	PUTFYLL	_	name=B-GPE_LOC
19	.	$.	clb	clb	<punkt>	3	IP	_	name=O

1	Fyrst	fyrst	adv	adv	_	2	ADV	_	name=O
2	song	syngje	verb	verb	pret	0	FINV	_	name=O
3	ho	ho	pron	pron	pers|3|fem|eint|nom	2	SUBJ	_	name=O
4	Elsk	Elsk	subst	subst	prop	2	DOBJ	_	name=B-PROD
5	,	$,	<komma>	<komma>	_	4	IK	_	name=O
6	frå	frå	prep	prep	_	4	ATR	_	name=O
7	Arne	Arne	subst	subst	mask|prop	9	DET	_	name=B-PER
8	Garborgs	Garborg	subst	subst	prop|gen	7	FLAT	_	name=I-PER
9	Haugtussa	Haugtussa	subst	subst	prop	6	PUTFYLL	_	name=B-PROD
10	,	$,	<komma>	<komma>	_	9	IK	_	name=O
11	og	og	konj	konj	<ikkje-clb>	13	KONJ	_	name=O
12	så	så	adv	adv	_	13	ADV	_	name=O
13	Dei	Dei	subst	subst	prop	2	KOORD-ELL	_	name=B-PER
14	frealause	frealaus	adj	adj	pos|fl|samset	13	FLAT	_	name=I-PER
15	menn	mann	subst	subst	mask|appell|ub|fl	13	FLAT	_	name=I-PER
16	etter	etter	prep	prep	_	13	ATR	_	name=O
17	Svein	Svein	subst	subst	mask|prop	16	PUTFYLL	_	name=B-PER
18	Tveiten	Tveiten	subst	subst	prop	17	FLAT	_	name=I-PER
19	/	$/	symb	symb	_	17	IK	_	name=O
20	Hovden	Hovden	subst	subst	prop	17	KOORD	_	name=B-PER
21	.	$.	clb	clb	<punkt>	2	IP	_	name=O

1	Det	det	pron	pron	pers|3|nøyt|eint	2	DOBJ	_	name=O
2	gjorde	gjere	verb	verb	pret	0	FINV	_	name=O
3	ho	ho	pron	pron	pers|3|fem|eint|nom	2	SUBJ	_	name=O
4	med	med	prep	prep	_	2	ADV	_	name=O
5	ei	ein	det	det	kvant|fem|eint	7	DET	_	name=O
6	slik	slik	det	det	dem|fem|eint	7	DET	_	name=O
7	overtyding	overtyding	subst	subst	fem|appell|ub|eint	4	PUTFYLL	_	name=O
8	at	at	sbu	sbu	_	10	SBU	_	name=O
9	domarane	domar	subst	subst	mask|appell|fl|bu	10	SUBJ	_	name=O
10	gav	gje	verb	verb	pret	6	ADV	_	name=O
11	henne	ho	pron	pron	pers|3|fem|eint|akk	10	IOBJ	_	name=O
12	115	115	det	det	kvant|fl	13	DET	_	name=O
13	poeng	poeng	subst	subst	nøyt|appell|ub|fl	10	DOBJ	_	name=O
14	og	og	konj	konj	clb	15	KONJ	_	name=O
15	kåra	kåre	verb	verb	pret	10	KOORD	_	name=O
16	ho	ho	pron	pron	pers|3|fem|eint|akk	15	DOBJ	_	name=O
17	til	til	prep	prep	_	15	OPRED	_	name=O
18	vinnar	vinnar	subst	subst	mask|appell|ub|eint	17	PUTFYLL	_	name=O
19	av	av	prep	prep	_	18	ATR	_	name=O
20	yngste	ung	adj	adj	sup|bu	21	ATR	_	name=O
21	klasse	klasse	subst	subst	mask|appell|ub|eint	19	PUTFYLL	_	name=O
22	.	$.	clb	clb	<punkt>	2	IP	_	name=O

1	Fleire	mange	adj	adj	komp	3	ATR	_	name=O
2	unge	ung	adj	adj	pos|fl	3	ATR	_	name=O
3	utøvarar	utøvar	subst	subst	mask|appell|ub|fl	6	SUBJ	_	name=O
4	frå	frå	prep	prep	_	3	ATR	_	name=O
5	vestfylket	vestfylke	subst	subst	nøyt|appell|eint|bu|samset	4	PUTFYLL	_	name=O
6	var	vere	verb	verb	pret	0	FINV	_	name=O
7	frampå	frampå	prep	prep	_	6	SPRED	_	name=O
8	.	$.	clb	clb	<punkt>	6	IP	_	name=O

1	Syster	syster	subst	subst	fem|appell|ub|eint	2	APP	_	name=O
2	Tone	Tone	subst	subst	fem|prop	5	SUBJ	_	name=B-PER
3	Harman	Harman	subst	subst	prop	2	FLAT	_	name=I-PER
4	Bratland	Bratland	subst	subst	prop	2	FLAT	_	name=I-PER
5	spela	spele	verb	verb	pret	0	FINV	_	name=O
6	både	både	konj	konj	<ikkje-clb>|<adv>	7	KONJ	_	name=O
7	seljefløyte	seljefløyte	subst	subst	fem|appell|ub|eint	5	DOBJ	_	name=O
8	og	og	konj	konj	<ikkje-clb>	9	KONJ	_	name=O
9	blekkfløyte	blekkfløyte	subst	subst	fem|appell|ub|eint|samset	7	KOORD	_	name=O
10	,	$,	<komma>	<komma>	_	5	IK	_	name=O
11	medan	medan	sbu	sbu	_	19	SBU	_	name=O
12	flatdølane	flatdøl	subst	subst	mask|appell|fl|bu|samset	13	APP	_	name=O
13	Bjønn	Bjønn	subst	subst	prop	19	SUBJ	_	name=B-PER
14	Raftevold	Raftevold	subst	subst	prop	13	FLAT	_	name=I-PER
15	Rue	Rue	subst	subst	prop	13	FLAT	_	name=I-PER
16	og	og	konj	konj	<ikkje-clb>	17	KONJ	_	name=O
17	Anette	Anette	subst	subst	prop	13	KOORD	_	name=B-PER
18	Skårnes	Skårnes	subst	subst	prop	17	FLAT	_	name=I-PER
19	spela	spele	verb	verb	pret	5	ADV	_	name=O
20	seg	seg	pron	pron	eint|akk	19	DOBJ	_	name=O
21	til	til	prep	prep	_	19	OPRED	_	name=O
22	ein	ein	det	det	kvant|mask|eint	23	DET	_	name=O
23	fjerdeplass	fjerdeplass	subst	subst	mask|appell|ub|eint|samset	21	PUTFYLL	_	name=O
24	i	i	prep	prep	_	23	ATR	_	name=O
25	gruppespel	gruppespel	subst	subst	nøyt|appell|ub|eint|samset	24	PUTFYLL	_	name=O
26	hardingfele	hardingfele	subst	subst	fem|appell|ub|eint	25	ATR	_	name=O
27	.	$.	clb	clb	<punkt>	5	IP	_	name=O

1	Rekruttering	rekruttering	subst	subst	fem|appell|ub|eint	2	PSUBJ	_	name=O
2	er	vere	verb	verb	pres	0	FINV	_	name=O
3	det	det	pron	pron	pers|3|nøyt|eint	2	FSUBJ	_	name=O
4	også	også	adv	adv	_	2	ADV	_	name=O
5	i	i	prep	prep	_	2	ADV	_	name=O
6	lausdansen	lausdans	subst	subst	mask|appell|eint|bu	5	PUTFYLL	_	name=O
7	.	$.	clb	clb	<punkt>	2	IP	_	name=O

